充滿 Sony 靈魂的 Xperia 1 香港發佈，隱藏一個 Sony 無反相機超正功能

Sony 近年被批評喺智能手機界迷失咗方面，其中最受爭議的就是機身設計漸失 Sony 味道。不過，今年似乎可以挽回大家信心，因為年初在 MWC 2019 大會上，正式發佈了 Xperia 1 手機，一部充滿 Sony 靈魂嘅手機，總算令一眾「索粉」精神為之一振。而今日，Xperia 1 繼日本東京發佈後，終於抵港。

Xperia 1 令人第一眼印象最深刻的，相信一定是其修長的機身。根據 Sony 的官方介紹，該手機採用了一塊 6.57 吋的 21:9 比例屏幕。對於屏幕技術，Sony 稱其搭載了世界首款「4K HDR OLED」屏幕，擁有 Bravia A9系列的屏幕技術，以及 X1 for mobile 引擎等。用以實現檢測屏幕的顯示內容，分區調整亮度、對比、動態範圍等參數。

另外，Xperia 1 可以說是 Sony 在拍攝上的巨大提升。因為採用了世界上首款「眼控對焦」技術，還包括了 RAW 檔降噪（RAW noise reduction）、10fps 自動對焦/自動曝光追踪的連拍功能 (AF/AE tracking)，最高30秒快門等拍攝功能等。

Xperia 1 後置三鏡頭設計，三顆鏡頭均為 1200 萬像素，其中包括一個屬 26mm 廣角鏡頭（支持光學防震）、一個 52mm 長焦鏡頭（同樣支持光學防震）以及一個 16mm 超廣角鏡頭。

該手機還搭載了 Sony 專業攝影機的「CineAlta」概念，終於在軟件上給用戶帶來體驗升級，為普通用戶帶來更專業的錄影體驗。支援 4K HDR 影片拍攝、Full HD 960fps 慢動作拍攝、移動微笑自動先預拍、進階防震拍攝、Dual PD 對焦、BIONZ for mobile 等等，充滿了 Sony 自家多年來所研發的各項技術。

其他配置上，Xperia 1 採用了高通最新的 Snapdragon 855 處理器，配備 6GB RAM+128GB ROM。側面指紋解鎖，3300mAh 容量電池，擁有杜比 Dolby Atmos 立體聲，支援 HiRes 音效，PD3.0 快充等等。機身正面和背面均以堅固耐用的 Corning Gorilla Glass 6 玻璃打造，而 IP65 / IP68 等級的防水及防塵功能可防止手機因為水或灰塵等因素而受損。

Xperia 1 除咗充滿 Sony 靈魂以及眾多黑科技外，原來還有一個被大家忽略，但對於 Videographer 來講是超級吸引嘅功能。相信大家睇到上圖，答案已經出來。

就係，Xperia 1 設有 Imaging Edge Mobile 功能，可以用 Wifi Direct 方式連接 Sony A 系列相機，變成一個取景機。對於 Videographer 來講是超級方便，因為 Xperia 1 除咗有一個 4K Mon 之外顯示畫面及相機操作參數外，仲可以透過程式直接經 Wifi 來操作 Sony 相機。之前大家或者需要使用插線方式連接第三廠所推出嘅 Mon，而家可以直接用 Xperia 1 來達成。而另一樣重點，相信大家都可能會擔心 Delay 問題，經過 Winson 現場初步測試，Delay 問題幾乎無，手動移動或操作鏡頭變焦時，Xperia 1 上的影像都是實時進行的。

Xperia 1 將有黑、紫、灰及白四色選擇，不過憾嘅係，Xperia 1 今日雖然正式喺香港發佈，但係暫時仲未公佈售價同確實上市日期，目前所知仲要等到 5 月底，大家只好再等等啦！

6gb ram 128rom
3300電for 4K mon

Sony永遠都有啲致命傷係令到想買佢嘅人買唔落手.....

到底係咪想玩鳩佢啲死忠

係

佢唔出4000電都唔想買

其實係咪因為佢用嘅電池物料做唔到高電量？

開發佈會但係又唔講價錢同幾時開賣
真係唔知Sony想點

咪同三叔差唔多物料 s10有4100

今次d sensor係用samsung定用返自己先？

部機佢唔做厚,係咁減磅姐

3300電搭4K mon真係死症, 如果用家會打機, 成日影相, 就一日三叉無走雞

主鏡sony
其餘3星
因為買芒送cmos

4k芒用左咁多年都冇倒水問題
係d撚屌年年sony出4k手機個陣又重提

你肯定s10有4100

其實今年有d唔同
以往佢係唔係長期用4K resolution
只係播片等特定環境先會提升到4k
今年好似話咩情況都係用緊4k？

含啦

賣得未啫

5月底